[地產霸權] 樓價癲升 施永青：不需要所有人都買得起

港樓價有升無跌，中原集團主席施永青在《am730》專欄撰文指，社會上很多人買不起樓，「但樓宇並不需要社會上所有人都買得起」。

施永青以〈香港樓價 還可以再升嗎？〉為題，指香港是市場經濟，故政府不能實施限價政策，「只要買賣雙方你情我願，樓價升至甚麼水平，政府都不會左右」。他指在私人住宅市場，每年新供應為2萬個單位左右，但全港有250個家庭，只要有1%家庭買得起樓，就會供不應求。他又指若只容許用家買樓，必會破壞資本主義社會運作，「令擁有鈔票的價值大減，社會可能因而失去動力」。他又指若無投資者買樓收租，未有能力買樓人的人就無法解決居住問題。由於現時港樓價高企，他認為入市的投資者大都處於盈利狀態，故明年樓市仍由投資者主導，「樓價的升勢看來不易逆轉」。

照屍生咁講市場經濟，97同03個樓市跌果陣政府都唔應該出招托住

又黎非黑即白
想樓價合理d就講到要共佢產咁

岩 唔好出招托市啦
但班高官點會唔托

咁都岩嘅，正如聖誕卡一樣，唔係個個送得起

聖誕青痴撚左線,應該聖誕就到係到發神經

歐美經常干預市場又唔見社會崩潰

個問題係租金貴到租唔起，公屋都無資格申請
唔係個個要買樓，但政府要為租金封頂同埋懲罰囤積空置單位的業主、地產商

但施永青同時亦都講話要增大土地供應，私樓供應入手
佢意思只係話唔應該用d干擾市場政策黎搞亂成個樓市

其實睇左佢咁多文佢嘅立場係好typical嘅自由市場支持者，都係不停強調希望由供應著手搞樓市問題

根本就唔關咩地產霸權，更何況佢都唔係地產商
只係一個地產買賣中介

我見好多人包括連/高登仔/媒體成日抽佢一兩句出黎斷章取義
其實佢立場就同好多自由市場主義者一樣

當初出辣招果陣叫救命叫得最大聲好似都係屍生，又話冇得賺又話要炒人

增加土地供應無乜用

地產商扣住d樓，唔推出來
在商言商，咁做無問題

但係講得在商言商
唔可以只靠市場調節

因為市場調節=地產商話事

仲有施生間公司係私樓買賣中介
佢憑些成為億萬富翁
點會唔係既得利益者

而唔一定要買樓，係偷換慨念
鳩唔能知咩
問題係一定要住

如果公屋居屋供應充足
就講得通

斷左公居屋供應
同人講唔一定要買樓

佢一定唔係自由市場主義者
佢係輸打贏要
有利佢賺錢就支持，

成日想人買賣樓，比佢賺
根本只靠用家自用就無咁多買賣
佢就想人將房屋當做炒賣品

挑，做得商人既永遠都係話由得個市場自己昇，政府唔好干涉架啦，結果D 市一趺咪又出來叫政府做野救救我地?

次次都話破壞資本主義社會運作，歐美大把國家政府會主導市場，北歐直頭福利社會添呀，佢地有無冧檔呀? 德國有租務管制，生產力有無下降左? 人地歐洲科研重要領先全球添呀，說好的失去動力呢?

賣地條款加句x 年內必須落成，y 年內必須有公開發售好難？
你話地產商可以起好訂超貴價賣，實質即係唔賣
但起好左樓齡就一路計緊，入面d 設施又老化緊，佢放得幾多年？

咁當然佢自己係商家咁佢都會為自己辯護，為自己利益去辯護並無不妥

而無可否認係佢提出嘅野係有point有論點，唔係就咁話佢自己賺唔到錢所以屌人

就好似印花稅呢樣野，連登都有人唔支持，根本印花稅形同封住二手買賣個市，逼人去一手仲益左發展商

一次過放得多，會影響售價
無問題
在商言商

市場調節，只限私樓市場

而唔係住屋市場

on9

最大因素,土地供應,本身已經唔係自由市場,係政府控制

仲講咩地產係自由市場?

至於炒賣品呢樣野，佢原文都有回應
若然無炒賣者，咁後生一搬出黎咪要即刻買樓？
有d未有能力或者有特別需求嘅唔想買樓只係想租樓又可以點做？
無左班投資者租樓畀你咪又係一樣唔掂

施永青一向都支持增加土地供應

非也
打擊炒家
增加炒家成本

仲有，重點係
姓施呢條能屌
講野完全無point

跟著施永青呢d老細 就含得撚

呢個問題連登討論左好多次了
第一係根本大部份地產商都唔會扣住d樓唔賣，因為要向股東交代
第二係只要土地供應充足，地產商就唔會扣住d樓唔賣

炒家就打擊唔到喇
真正買家就畀你d印花稅逼晒去買一手樓，仲要問地產商借錢九成咁樣去買，highly leveraged

岩呀 買唔起樓就去訓街

人地大撚把公營資助房屋俾一般收入人事買樓自住緊係唔使買你D投資炒賣樓啦, on lun 9, 問題係香港係乜撚野樓都可以攞黎妙, 即係乜撚野樓都係變左投資商品, 咁已經係混淆左日常生活需要(居住權)同奢侈品(投資買賣)。
如果有日市場價格買包米要1皮野係咪仲講自由市場大晒?
你條契弟唔講下政府03年停晒所有居屋?跟本政府而家所謂控制樓價都係做下樣, 發展商咪又係狂推貴價樓, 樓市日日go go go
呢D撚樣落地獄啦